實測5款交通工具細菌量 電車污糟過小巴

雪姨用麵包抹扶手。影片截圖

無論是扶手抑或座位，搭交通工具時不免用雙手觸摸不同地方。本港Youtuber雪姨參考美國一個麵包實驗，用麵包觸碰幾種常見交通工具的扶手，實測哪種交通工具最污糟。

雪姨先後用麵包抹在小巴座位扶手、電車車頭扶手、巴士按鈴及座位扶手、地鐵扶手及的士車門把手共5種交通工具，然後把麵包放在密實袋中等7日。一開始雪姨以為的士最少菌，而巴士和地鐵就最多，不過結果就出乎意料。

第一名最乾淨：小巴👑
雪姨都非常驚訝小巴扶手居然最乾淨，同未有抹過任何交通工具的麵包對照組結果差不多。

第二名：地鐵
日均乘客500萬的港鐵，擺放5日時麵包只有微微細菌。

第三名：巴士
多人搭的巴士上榜亦是理所當然。

第四名：的士
雪姨話原來的士司機好少會清潔車廂入面，所以車門內把手是高危。

第五名最污糟：電車👎
當時只有雪姨一行人和1位乘客，目測是最乾淨，但居然最多菌！

同場加映手機細菌測試，抹過手機的麵包污糟程度不下巴士。

不過有關的測試僅供參考，除了抹手外，市民切記要洗手。

[url]
[/url]

小巴個司機要自己清潔

點解叮叮會係第一位？
黨鐵同的士塊包啲霉勁好多啵

免費penicillin

唔明

細菌定霉菌
兩樣唔同野黎喎

佢條片拎電車第七日同其他交通工具第五日個啲黎比較，一時話7日一時話5日，睇個陣都好confused

每種交通工具拎得一個sample其實唔夠

小巴窗邊可以出埋小強架喎

笑笑算罷

麵包都測到，全部實驗室執得啦

仲要淨係拎一個位置嘅sample

不如搵五條友每個地方奶一下睇吓邊個屙得最犀利啦

啲黑色個位同佢抹個位都唔撚一致

屌你冇讀過science冇基本做實驗concept唔好亂咁做啦嚇鳩人啦 連control都冇

上面啲人咁認真做乜...
Youtuber拍片娛樂姐
又唔係論文發表

fake news喎 其他唔識嘅人真係會畀佢誤導

Youtube雖然唔係論文 但唔識就唔好識少少扮代表
其實有d藍絲就係睇得呢d垃圾多
表面聽落好似有道理 但其實成件事錯哂

Dllm仲要話實測

真心有興趣自己玩下
不過發霉唔關細菌事
更加同武漢肺炎無關

麵包